\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{newlfont}
\textwidth=450pt\oddsidemargin=0pt
\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
{{\Large{\textsc{Alma Mater Studiorum $\cdot$ Universit\`a di
Bologna}}}} \rule[0.1cm]{15.8cm}{0.1mm}
\rule[0.5cm]{15.8cm}{0.6mm}
{\small{\bf SCUOLA DI SCIENZE\\
Corso di Laurea in Informatica }}
\end{center}
\vspace{15mm}
\begin{center}
{\LARGE{\bf Ansible:}}\\
\vspace{3mm}
{\LARGE{\bf utilizzi in sistemi distribuiti}}\\
\vspace{3mm}
%{\LARGE{\bf TESI}}\\
\end{center}
\vspace{40mm}
\par
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
{\large{\bf Relatore:\\
Chiar.mo Prof.\\
COSIMO LANEVE}}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}\raggedleft
{\large{\bf Presentata da:\\
DOMENICO CARAVAGGIO}}
\end{minipage}
\vspace{20mm}
\begin{center}
{\large{\bf Sessione II \\%inserire il numero della sessione in cui ci si laurea
Anno Accademico 2019/2020}}%inserire l'anno accademico a cui si è iscritti
\end{center}
\end{titlepage}
\thispagestyle{empty}
\topmargin=6.5cm  
\raggedleft 
\large 
\em 
Alla mia famiglia \ldots                      
\newpage     

\end{document}
